CA/ACO現職與2018招聘 - 呢份工係做咩架？（40）

恭喜從茫茫人海中脫穎而出，從電腦試走到面試既會員
根據上次數字，從約38000人到面試只餘下約6000人
所以畀d掌聲自己先，仲差少少渣

基本法試題練習，係成年人就同我揀挑戰題，符合標準

呢份工係做咩架？清晰地講下助理文書主任或文書助理既職責，使人對你有好感

學歷分佈
2012年獲取聘任人數中，大學士佔約50%
2014年獲取聘任人數中，大學士佔約52%
2016年獲取聘任人數中，大學士佔約65%

點解唔用魔語錄做標題
「呢位考生同我企係度！」

其他收信了
你去到邊個階段

點解人地出哂offer我都仲未有st

放心喎 大把人陪你
我第一日報都仲未有

S T 春

interview spring

2018 ACO/CA - 已收ST邀請居住地區統計

填資料

睇結果:

---------------------------------------------------------------
2018 ACO/CA - 未收ST邀請居住地區統計

填資料:

睇結果:

ST春春

我都想知 想2月先入職

留名

煙春
為何標題不是我們想的那樣

哩位考生你同我企係度！

in spring

ca in spring
已經買咗套老西for面試 希望有機會用到

11月中都仲未有st email

你報咗雙併?

著上身睇下

我等有得IN先去買
買完冇得in浪費左套野

YES

雙拼 st 春

可唔可以講多d關於aco面試同筆試

自己刨下post啦，唔好下下做伸手黨

其實都幾好搵, 連連都去考ACO, 之後開班講「咩叫面試同筆試ACO」
每個學生收1000蚊
出PASTPAPER
除時好搵過做ACO本身

係好搵嫁，唔係嘅話，個D投考公務員課程點會開到成行成市

教埋D大路野
考到同考唔到理得你..錢已袋

但係哩D 大路野真係超多人問架啵

我相信問到下年五月都係度問緊同一個問題

訂造fit身啲 但怕要太多時間所以提早咗訂
仲未拎所以未著住
浪費就應該唔會嘅 以後in其他工都會用到

自問中英打字excel check咗應該都啱哂 word都有7-8成
in都冇得in就衰咗嘅話我會好唔甘心

我身材唔好去等緊去侏儒村買現成算

恩x仲要狠到幾乎所有公務員位都開班
CRE 四份卷都開四班
JRE 又開班
連ACO英文對答都開班

狠到呢

但係又真係有成班水魚走去讀
恩X心唸︰今次fat fat喇

下, 咁係事實啵
哩度都有人問「如果英文個個字唔識係唔係要LUR 過去」

咁.... 要改善0既唔係要入ACO班咁簡單啵

老實我都想去文總班聽下個「狀況題」對答要點答
不過諗諗下都係未必去

身形唔好 咁你唔著外套好過啦
襯衫西褲打呔夠

主任話成套好D我咪諗住成套買唔洗煩
可以唔著外套就最好

遲下天氣涼
笠件冷衫仲好睇

大肥佬涼得去邊
有得in就著得整整齊齊似返個西裝友應該冇咩問題掛

春天

岩岩收到st

去教呢D班嘅話，分分鐘仲搵得多過月薪5皮嘅SCO

星期六都開工

咁快有offer , 同上16水 叫春叫到尾果幾個巴打 會唔會差 3個月 年資

依度巴打有幾個16水 好似9月先report duty

係囉星期六有野收架咩

ST spring
幾時先派到我？我第一日報

打錯

我尋日收到

st spring 到底幾時先到我

我都係恤衫西褲加件冷衫去in 連tie都冇打
已收offer

所以依家問題係 有得IN先再算

依兩個月去得in既巴絲應該都舒服d 起碼冇咁熱

6-8月去IN真係人間煉獄

6-8真係街見到著成套老西返工既人 睇見都覺熱

葡萄

依家諗返好位等下又無所謂
利伸：好位

收到offer,1月先RD會唔會太遲

做政府做到老
返左工想去過旅行都要碌人情卡
問準師兄師姐意見

何不就職前去下歐洲食鯡魚罐頭、南美親近大自然、非洲體驗與亞洲之不同，搏盡無悔，遠離香港，環遊世界後，再無牽掛，收拾心情，全心全意投入工作，豈不美哉？

1月rd, 都係3個月姐, 唔算遲, 仲有時間去吓旅行嘆吓
btw 3個月咁都叫遲嘅話你叫我地呢班等半年嘅情何以堪

如果佢請我真係最好一年之後先請，我窮遊世界坐火車行晒，一定開心過做aco

其實最遲可以幾時rd有冇師兄可以答到
上網search有人話兩個月有人話三個月

話唔埋 睇吓你好唔好彩

咁多人有Rd 我呢d仲等緊st

煙春

St

有d後悔無報2018招聘

因為你好似莊子所講咁，有待
你可以找到更好的

好想快d離開到依家呢間公司

IA

我應該接受唔到sorry sir既文化

果然係大學生，真大既口氣

我想做文職

你最遲意思係你想推遲？定你驚遲？

基本上3個月都冇咩問題
因為唔少公司真係3個月通知
同埋有冇意慾去下旅行

想推遲

咁就好啦 唔該巴打

封EMAIL係咪冇講可以遲幾多?

無講呀

個po好似越黎越唔關自己事咁

如果真係想知就不如平日打電話去問

你有理由嘅話都比你推嘅
我嗰層有個aco，收offer 啱啱大肚，推咗年幾先入職

仲未有

魔語碌 ： 做咩鬼aco 起碼eo 先襯 u grad

文職

st你在何方

st如何能聯繫上

車長#dog

食住早餐叫In春

收到st email啦
毅進仔機會細
有得in當贏

利申：只係報左CA

考紀律部隊喇

魔巴去咗邊

佢練緊打字，你唔好嘈佢喇。

魔巴:瘋狂練打字,誓要入政府,不入政府則成魔

ca唔洗考基本法筆試，但會面試問？
之前見其他工考左，咪唔岩用？
又要準備過

大膽! 一星期七天工作好冇？知唔知咩叫辦公時間？

魔語錄出現了

今日係Happy Sunday，係普天同慶既大日子。你依家竟然講呢d風涼說話煽動大家既情緒？

你不是孤單一人

如果考官問你點解有degree要考Aco奧唔去考eo 應該點答好 依題好難答

「收嗲啦，關你撚事 」

我都好想咁答

ST乜鳩都未有

鳩吹啦

有冇巴打知 ACO BLT + 面試撞返工有冇得改期
面試一定在 weekdays 星期一至五舉行？

鬼同你星六 OT in 人咩

有合理理由先有機會可以畀你改期，要返工唔係一個好藉口黎當做一個改期理由...個個都要返工架啦

第二樣...正常辦公時間你當做星期一至五，你想人地面試就你黎星期六/日舉行既話....

唯有一言贈之：真是荒謬，把自己看得那麼高.jpg

清楚自己能力只能勝任aco/ca

港鐵?

想問收到ca offer既巴絲 覆左佢email之後係咪等番佢覆
好驚佢地見唔到

係覆電郵㗎咩？你有冇睇清楚？

巴打們，有野想求救
條題目係：把頁三行變粗體，置中，字體大小定為15，預設為單行間距，與前段距離為1列，與後段距離為0.5列，然後加進兩行間距。

我做完之後同個標準打案d行距高差好多，對過d字型又係一樣，唔明係邊到錯左

係覆電郵架

IN SPRING

ST SPRING
3/8 17/8

留力平日先spring啦

日日春先夠神心

噢？係今年開始㗎?
Offer都係email通知？

直接回accept offer
之後係咪要打比佢問幾時入職

你試下係呢個對話方塊tick唔好貼齊格線

如果英文打字粒字咁啱係etc.
咁應該係單space 定double space

好無聊, 打場DOTA 輸卵管, 冇野做上黎揮春

之後就係一路等rd
打去問都係淨係叫耐心等，所以可以慳番打去問

佢通知完 我再報個返工日子比佢
到時有冇得遲一兩個月入職

CA IN春
我真係諗住入到去就唔走 只求安穩

我嗰陣收offer係收大信封
份野要簽完交番去，要填最早番到工嘅日子，如果遲過佢比嘅日子要解釋
同埋填幾多week notice
所以照道理除非有急事，如果唔係個rd都唔會點郁

唔該曬
就咁話份工要一個月前通知先可以辭職
需唔需要文件去證明

唔該曬主任

一齊CA IN SPRING
入到嘅話我都想做到退休

既然你講到勁想知

巴打可唔可以講下處境題同時事題大概考左咩 第一次面試完全唔知點入手

Aco in spring

呢位考生你同我企係度！好地地食緊早餐比你差d搞到噴血。

有唔少考生已進入interview 階段，所有人都係競爭對手，人人自危，大家為左係interview得到最佳表現而充分準備，係海量既時事處境中盡量涉獵，務求一朝金榜題名，晉身成為朝庭官員。

你而家竟然想間接作弊？
咩叫第一次考？依家得你第一次考？

仲要用呢個icon ?呢個icon 留返你收到reject letter 既時候用啦！

我會全面反省自己既無知同愚昧
我係面試生之中既恥辱 求打巴原諒

3/8 aco st spring
17/8 ca st spring

呢排好似冇乜人講收到aco面試？

16至20買左機票離港，千祈唔好呢個時候先派st

希望佢唔會去到2019先派

我st完 隔左差唔多成個月先收到

其實呢, 我覺得題目就真係無謂公開,
學前面話齋, 大家都係競爭對手, 咁樣對前面考咗呢題嘅人唔公平

非常正常

早晨在春天

Hins

st 春

幾時st

睇黎主任下個post topic可以多個選擇
各樣叫春/魔語錄

#183
唔洗咁快作住

準備定差唔多啦
雖然可能之後既回覆會有更多靈感

明明就應該係「哩位考生你同我企係度！」

我試完都係唔得, 就算d方塊tick全部跟番標準答案都係差好遠

就快變 你班考生

幾日之後１００１搶左個PO 黎開就我

我試多幾試又得左，好多謝巡巴

所以退休之做工會都幾好搵

我有個朋友，
讀完中六再讀found dip，
之後讀多過high dip，
冇相關文書經驗。
但佢話2屆都冇收到skill test封邀請函。

傻豬
你以為aco唔對呀sir madame咩
大把懲教警署位等緊你

是咪中英數是但一樣唔合格呀

其實消防署個D 1枝公多野做還多野做, 會唔會好做少少

好似英文得1。
但係佢讀左found dip , high dip 不是fulfill左requirement?

係唔得ga

如果佢堅要入aco,.咁睇黎佢要考多次dse囉

依個就係我諗住入到去就做死一世既原因
會考低分有張hd都冇用

u mean ACO位?

做柳記真係慘卵管, 辭職考過算

qiut左好難再請番你入去
and派番同一個department 機會大 既然係咁不如等夠鐘入紙走人

QUIT左難入返去哩個堅? 咁咪同之前話NO SHOW 有可能被BLACK LIST 差唔多

我都係 個垃圾hd仲要係乞食科

頂 仲未有st 第一日報呀 12月仲要去旅行嫁 難搞

我果張依家都唔知算唔算 我讀完出黎果陣真係乞食

no show black list 未聽過，但GGO每年收咁多APPLY 雖然一定要keep records 但係no show 呢d細位未必有keep （老吹唔負責任嫁）

但入過職quit過一定入p file有記錄，面試時見到一定會追問你，答得唔好就

係啵. 雖然依家喜靈州個位填左, 不過入著個D 位真係慘絕人環

你又再一次煽動考生情緒？

望下你FB IG？人地去緊歐洲旅行，睇示範單位啦。

你呢？就叮飯。

我都係...而家希望16~20 唔好有st

如果加埋屋企住得遠既 真係食兩篤屎

應該cover左
定你個fd連續2屆肥左skill test唔話你知咋

High dip只fulfill中英文合格 不包括數學

我識人數學肥佐都無st

數學肥咗咪唔合資格囉

佢有個asso 畢業證書都無用

曾蔭權入過個度囉

我排緊公屋，東涌5年就上到樓喇

人上樓你上樓，人地住私樓車出車入。你呢？就公屋，似咩樣？

排公屋都要屌

我都想睇下雪糕佬個面aco快，定ggo快

[Member]收到阿華田啦
[/member]

In 完隔幾耐收到?

CA?

[Member]Ca 11月1號in 11月9號 offer email[/member]

一邊收哂Offer 一邊st都未有 on99

今次真係offer來的像龍捲風 各位巴打加油

Welcome to HKSARG

很想要呀

讀IVE FD計喔,包中英,唔包數

咁姐係我朋友一係填錯資料，
一係就肥左兩次技能測試都唔出聲。

主任唔知見唔見到你

咩學歷?

Dse full cert 我渣渣
面試表現影響大d 大家要做好準備

仲叫緊IN春 好葡萄你

我仲係st春 ，好似活係唔同時空

呢位考生，你入到政府，一定要搵哂d大學生ACO CA，大大聲恥笑佢地。因為你做緊既野，佢地比你用多4年時間同幾十萬學費換返黎！

多謝魔巴

咁ASSO 果D呢

可能人地樣靚或者有工作經驗呢
所以dse full cert都考到。

咁就笑得細聲d，例如陰陰咀笑。

st spring

分享下 其實當同朋友傾計咁 自然d就無咁緊張 btw 最重要都係準備好

魔語錄又再增兩筆

屌 原來hd唔包數
我dse就剩係肥左數
咁後門狗degree包唔包數？
係咪應該去重考好啲

其實成個流程要幾耐？ 報名到skill test都隔左咁多個月
Btw 聽日skill test有咩要注意
Word 同excel有無合格線 好似打字咁

你重新投胎做人就最好啦！

Skill test 我打字打曬 word excel 都做到90%以上 唔知完整度影唔影響in快慢

考數唶, 狗操就得, 容易過中英文好多啦

呢位考生，知唔知你講緊乜？依家全世界都已經interview緊，你仲係度ST？

你聽日ST今日先黎問有咩野要注意？就憑你咁既態度，已經反映出你完全唔重視今次既考核，試問一個咁既考生，仲有咩資格成為人民公僕？

你問既問題完全冇回答既價值呀！

Gogogo

依家日日都百幾個去考st 起碼仲有兩三個月先完
岩岩聽到 中文錯5個 英文錯8個 就當唔合格

Excel word 唔知道住

快到
巴打day1申請？

quit 左再入 你interview果陣 要比到好大理由等eo 有信心 第日你唔會又走

我識一個14年入aco 未做夠3年 轉左職 升左2a3o 但做唔掂 quit左

依加最後係某部門仲係做緊n 仔文職 (唔知佢16年 有冇再考過喇 ， 正常應該會考返 但入唔到lo )

Day 1 夜晚申請 by web

哩個CASE 又唔同啵, 政府唔係應該鼓勵善用人材架咩

咁ACTING 為乜?

好提子 祝你派到好位

lunch time結束 繼續in spring

佢又唔叫add , 佢係 直頭轉過份工 ,但未過bar 無後路姐

但佢16年有冇再考過aco 我就唔知喇

可能佢覺得自己有能力再考過第2份2a3o 睇唔上aco 都未定呢

(但如果係呢個case 就唔會做返 n 仔 14k 文職 )

係, 今次佢唔係ACTING, 但係同ACTING 同一道理唶

有人係未必夠能力升上下一級架,
所以先俾佢ACTING 試下之嘛
唔得咪落返黎囉

同樣, 如果試過2A3O唔適合
返落去做ACO
唔出奇啵,
我覺得理由好合理啵
仲係經街考, 合情合理合程序啦

如果咁樣都唔得, 咁INTERVIEW個時問「點解唔考EO 2A3O?」答「如果有2A3O位我都會去考下試下架」咪全部死得?

不過講到尾, 我覺得都係玩返個官睇你順唔順眼個個GAME 唶
哩個故仔真係想知佢最後點, 為大家福祉著想你去八下得唔得

咁惡

如果佢16年係有考但失敗既話 我都希望佢今年考到入返去做 ，前前後後都用多左4年時間

人地已經有offer我仲係度st spring

係咪下下要問野都要打曬自己準備過咩黎先問得
即使大部分人都等緊interview 都好 都可以仲有人未skill test 兩樣野唔關係 希望你明白
至少聽日仲會有一班人要skill test
我問咩要注意唔係問要準備咩 呢啲自己睇資訊都有 我係想問有咩細微地方要小心 eg考場會唔會好凍etc. 呢啲好個人 唔會寫出黎既小細節 可能我表達唔好 令你誤解左
至於我點既態度唔到你評論 唔係要下下都同人講自己做過啲咩先叫有心 好態度
至於我問既問題 你回唔回答我都唔介意
反而希望你斷章取義既理解方式 唔會影響到你interview 既表現

利申：考過ps2當做aco練習 word excel 至少90%完成 中文打字過到 但衰左英文打字

祝聽日skill test 既人都順順利利

去考igcse
好撚易合格

笑左
打咁大篇野其實都唔知你到底想點
你自己都考過PS2 skill test, 大約係點你自己都應該清楚
依家轉頭問返我地skill test有咩要注意
咁你考PS2 skill test黎又有咩用???

今次我撐魔巴呀
你真係咁緊張個test就追哂post慢慢睇下人地點講
而唔係最後一日先上黎做個伸手黨

原來今屆都有st係葵涌，新界撚好似有希望

真係有人俾魔巴挑釁到 仲打咗咁大篇嘢
將呢啲時間心機拎去練英文打字仲好啦

可能佢當係練中文

但咁都比人激到 入到政府對住班廢中咁點算?
第一日就遞?

agree 最緊要解到話 令board班呀sir信你 但正常人要咁honest 認自己無料做唔掂2a3o最後要降番落黎 真心又難左d

考ps2個次咩都唔知 著短袖去 點知個考埸凍到成排人都震緊 咁aco考場又唔同 咪問下
同我都係問有無合格線之類參考下 呢啲唔考左就會知 要過到skill test 先會有個概念
諗住最後問下啲minor 野 俾個心理準備自己姐

屌, 咁如果本來係DEGREE 佬已經認左衰, 再認多次衰有幾難, 衰多幾多次都係衰

岩岩收到30/11 去技能測試

我相信如果 認衰仔就有份工 應該好多人都會做

只係坐board果個 信唔信你比多次機會你姐 interview呢d 都係睇中間個eo 話事 ，遇著個 唔聽人請既， 左右兩邊co 都話可以 但佢好主觀唔like 你 你都係收皮

仲練? 中文20 英文30
都係扮工得閒咪上下連登姐

利申：OU經濟學高級文憑 （遙距）

明明skill test 到下年2月都仲有

其實打得多就識，唔駛練

其實你自己唔問出口 你真係覺得有人會答你?? 答你係人情 唔答係道理
定係你覺得真係會有人同你講哩啲咁minor嘅野?? 你當我地係你肚入邊條蟲知你想問哩啲咁on9嘅問題? 怕凍你自己唔識帶衫?
你哩啲野講得出口 我都覺得你有勇氣
仲話自己考過ps2 skill test
不如你搵返自己個腦先去考skill test啦
你唔好去做aco啦 你去工場做下野岩你架啦
你都冇腦嘅

親 你是假膠嗎

我已經等到最後一日先申請，都咁快ST

巴打單拼定雙拼?
住邊頭

單CA，天水圍，最後一日報

第一日報CA仲未有ST

應該人人有份嘅放心

今次玩抽簽
等下啦

乖喇叻叻豬 前一晚記得執件褸落書包 仲有帶多包紙巾抹鼻涕

搞乜春有千字文

不過我練左倉頡都有半年。暫時平均都係慢

記得帶埋尿片

咁我又唔明咩野叫值得問 要求細則官方又有講

放心啦
你合資格佢一定要比你ST
咁多人報名做得慢姐放心

大學生唔好同我地爭文書助理啦大佬

執左 諗住叫埋媽媽陪我去

你認真嗎？

野雞大學生就是要同你爭ca位

咁你上黎問乜春? on9?

做到65歲

文科仔冇大志想入政府

其實Word 比 Excel 易，有晒指引照做。
Excel 都係做下圖表。
利申：上屆考過

問啲上網有講既又會俾人話伸手黨 問啲無講又會俾人話on9

ACO 成三皮都咪話唔扯

個人感覺係懶人包難過真係去做

我冇用過懶人包 知唔知邊到有得下載返？
我知道Word 係玩下字型，粗線，框線，插下圖

有個朋友啱啱fg連ca都報埋
我成日叫佢唔好同我呢啲垃圾爭位
後來佢有其他公司offer 做得又幾好 先冇去st

最難係中英打字，標點都要打埋出黎。又要跟格式。

好撚在

我都係去hk discuss叫人share

FG 大學生出去闖下比較好。
我呢啲中坑求退休先考。（30）

我都揾繄，不過我有2016年果個考題。好易。

好似考題都有分A B C D?

我都係，唔想再係私人市場打滾喇

請教一下，如果畢業之後一路都係幫屋企人生意手，無人工，無mpf，只係唔使俾家用，同有啲生活費，不過個個月金額唔同，如果係咁既情況下，政府會唔會承認我既工作經驗？唔該各位巴絲

文科仔 加 枝筆差

係做紀律部隊老散 or aco 可以當safety net

有人肯provided 工作證明is ok

只要合符學歷要求便可。

私人公司 不了

政府只睇學歷

政府冇要求要有工作經驗

我dl嗰個好似係2014嚟
ST我抽到嘅題目都幾簡單
excel vlookup都冇 我考之前仲溫咗段期間 用嘅都係簡單嘅公式
word都係要整吓你講嗰啲嘢
覺得懶人包易嘅話 現場st一定冇問題

你咁諗啦，唔係每份工都係fixable月月準時出糧既，有公司信證明已經好夠（應該係 但係點填收入同薪金個框我真係唔識 ）

係，其實唔止ca/aco，我考其他位，對文件果個都黑口黑面?

師兄可否share me

諗多左
我同事fg做左半年野都請左入黎 依家日日比白卡佬問候
佢招聘無要求工作經驗既話，都唔洗太擔心

係！我屌佢老味，果次見郵差比條肥婆屌我阻佢食飯，叫我快手啲

都係既，係只怕同其他考生對比，會輸晒，如果唔認我工作經驗的話

我畢業左3年冇全職經驗都請左
所以剩係揀ca

都係既，係只怕同其他考生對比，會輸晒，如果唔認我工作經驗的話..

政府工只睇面試果一刻表現

CA 唔升職幾好做嘅我諗

考到都仲要靠運，睇下派去邊

好呀，多謝巴打

咁我都定啲，多謝巴打

工作職責wor，咁另咪閪老世面囉，唔好搵我地面試果人閪

工作職責wor，咁叻咪閪老世面囉，唔好搵我閪面試果班人囉

ST 唔駛著咁好去。因為冇人會理你。
到考打字就真係要聽指示，唔好偷睇/偷步。
我建議做左Excel 之後先做Word

嘩屌我心急打錯好多字
真心 運好重要 大家good luck 希望可以同大家做同事

講真呀, 你自己諗下, 對ACO CANDIDATE 文件個個位, 咪一樣係西位

想人笑, 你去做佢個位啦

政府工係咁架，可能特登。考驗一下應徵者

有冇懶人包

可能個個部門唔同，如果郵差閪客面，比人投訴到爆

絕對係西位，裡面隻隻大粒，得一個人做，又冇停手

無 我傳授既係經驗同金石良言

我郵差比幾個官輪住質問
一對四

其實懶人包係咪真係幫助不大？

你個username係咪暗串緊果個位

有幫助
但比左你一個其他人又問我拎
太煩 不了

你真聰明

明白

有冇人收到offer

政府都係星期4 5 派

要考兩次st?

統一考

真心詭求懶人包
11月30日早上考
上兩屆考過，第一次衰打字，
第二次衰Excel
marcomhchan@netvigator.com

拼都要拼讀出黎啦

鳩讀is ok

上屆好似見過你
果時仲係高登

今日收到個手機電話話係aco 打黎check學歷，有冇人收過呢個電話？

你未考ST?

Neymar兄我記得你
你有冇，跪求分享

我喺其他post都見過之前有人收到手提電話打嚟check學歷

今晚send

marcomhchan@netvigator.com

萬分感激🙏🏼

會唔會詐騙電話

我睇返嚟，話無問其他個人資料，只係問學歷，照咁睇又唔似詐騙..

未考

你是已經完成技能測試嗎？

做咩咁嘅樣

check得你學歷，應該就快到你ST喇

無問個人資料，講晒我啲學歷出黎對，佢問我數學成績，我F咗所以冇寫入CV, 係咪冇行

考完st收到電話

係呀

既然係咁，我就為你獻唱一首！

最心痛是 報得太遲
考skill test試 必需等某個日子
從來未發奮 忙忙忙從來未知
Degree你又有 有壓力要我傷透

最可怕是 唱衰要及時
只差一秒 你都經已快入職
麻木地發泄 你見我網名都知
要唱要呻要怎麼也好
不要相信一定有下次

可能想確認一下，預備派面試offer

F 左好似不達標

學位持有人考ACO啦

個電話唔係我收到，我都係睇返嚟

有新界，但都仲未肯派st畀我
我廢degree只求offer

新東撚 ST呀ST

新西撚

專員

仲spring in緊

今日in完aco
時事題簡單大路正常人唔會唔識
自己認為情景題難d 英文就完全唔難
雖然我答到1999

第一印象同處境題夠獨特

師兄，你得嘅。考埋今次入面見。大家都唔好再考

ACO要求比較高

拾月捌號收
廿陸北角

我果條時事題勁偏門

再唔係最正路咪單純隨機問題。或者睇條友幾大機會入政府，我份工外人一睇都會覺得係伏工黎

個st成績我覺得真係合格唔合格，滿分感覺意義不大
對西客st都考唔到啦

巴打係CO?

做夠8年升唔升到co?

諗下好啦

冇得升?

鳩up估架咋。內部野點知
「如果俾我做我會咁做」咁啫

aco十年前開始重新招聘，
係升都升個班人先啦

你諗下哩十年個new baby boom有幾多人排係你前面等升職

如果有下一個移民潮，
你又諗下你自己係排隊升職定係排隊移民

所以，咸濕下好啦

唔緊要啦 10年後max 應該有40k

入你個頭，我都想入

咁加油

重未有ST

仲未有得IN

玩左7年都未過aco ceiling,
我都唔係從商嘅人
真係儘早入政府算

唔係啦 食花生🥜既普通人

你咪係首席文書主任

其實8年升co係有可能，因為斷左層

不過前題係你要試用期開始就儲印花
簡稱A，咁唔少部門因爲d 守舊文化
即係因為你新仔，你做埋EO既野
都係拎C，拎足6份3年C，咁就

我印象中仲有個叫「高級首席文書主任」會員

點樣可以拎到A

普通人=ACO定其他RANK?
都好有心啦巴打你

如果做左十幾年都拎唔到a 係鄭咪就冇得升？

醫管局真係狗也不屌。

朝庭官員
原來ca/aco=官員

aco 都係officer❗️

都係officer

文書助理也是官

不過普通HA 都狗也不屌啦, EA GRADE 一車車FG 車入去送死,
HAII 以上做到狗咁, 科文又走幾條
HCA 十萬年都請唔齊人, 個個月都送RN 走
CONSULTANT 同MO 日日都係度公開討論辭職同埋有咩好路數

唯一一樣野永遠不變就係個WM 同個DOM 永遠都係仆街黎
嘩屌我愛HA呀

有自介，用中文
我無背晒 我諗要掛 我事但up 左幾個交貨炸 都係中文

養和好高人工

我以為我老細好好人，點知頭幾份apprasial都係俾B.

情景題問左咩啊？？

電話號碼幾多

好好嫁啦

九龍第一日重未有aco ST

新界第一日here

聽隔離post講ea2其實係內定畀ea3升上去

唔知真唔真

尼馬JJ please 懶人包

魔語錄:
"呢位考生！你知唔知你依家既情況好危險呀！你d問題嚇親人呀！"

唔係掛

小學生咁撚樣

屌 乜野公唔公平姐，講咪講囉，都冇既定model answer，佢要睇下你點應對姐，比你知左條問題咁又點，佢點追問又depends on 你點答既

情境題: 佢問我: 我有個CA under我，有另一個ACO又係有CA under，但另一個ACO唔肯教佢個CA做野，所以個CA會走黎問你，你會點做？

利申: 幾年前考已過bar

係囉..都係個d 你條靚唔聽話/ 一齊放假/ 做野唔得 /成日射波 個d

總有人覺得唔公平

我做大貓好自由
不過想穏定

黎黎去去都係呢堆問題

我毅進，12年文職經驗

做個aco 姐 又唔係ao

你考左ST未先

30
承您貴言
我做過兩間大公司，之前果份做左七年
我前兩屆都衰左，大約知道考乜，不過我有懶人包，我驚輸蝕

十一月三十日 求懶人包

咁冇野
我講緊考完ST派interivew係跟經驗/學歷

懶人包問下魔巴啦
毅進佢應該肯比

謝謝賜教

第一次衰打字
第二次衰面試，有個中女係咁問

已苦練了半年倉頡

我Excel 唔係好熟手

有冇巴打知道女男女房過往多唔多offer
個後生男eo睇落要求好高

中文大約一分鐘30 英文40
巴打你有冇懶人包
我記得WORD 好易，整下字型，粗線，邊框，美工圖案，文字藝術師。
Excel 要計數出圖表。
個懶人包分分鐘用埋下屆

岩岩收到尼馬JJ send 比我嘅懶人包
萬分感謝🙏🏼
我會記住你

懶人包2010 考就考2013
小心
最後都係啦 interview 睇運

考係考2013 呀
同埋佢既真係會list 係st 封野入面
唔會多唔會少

係呀，懶人包係舊版，Word 符號有改動

marcomhchan@netvigator.com

thanks 巴打

我岩岩收到果個係情人節懶人包，不過冇包Excel

手足公開個ISP EMAIL好似唔係咁好

2013年版冇左美工圖案，同埋符號唔同左。

2010 如果我冇記錯
冇點再玩過
aco 都未必係我forst choose 啦依家

改返佢先

唉 我打字都未好pass
太耐冇打
返工又唔撚洗打中文

手機改用倉頡啦，打打下就快

老老實實，CA 13K - 23K 其實唔失禮

等我睇下先

你係bo siu ?

3.8 mb果個冇excel

我要聽日先開到
我用緊iPhone 開唔到
Anyway, 多謝你。你真好人

訓先，聽日再傾 晚安各位。

冇WOR
市面上流傳既應該係得2011年
我個懶人包個D都係2011年既FILE黎

係多左個2014 ST考生指示

（叫春）求全能既IN神同OFFER神比個機會我啦
奶水蜜桃教忠實教徒

spring

唔失禮？你知唔知自己講緊乜？

約返哂你d同學食飯，排排坐，食乜冇所謂，立即開始正題！

A: 30K
B: 41K
D: 26K
E: 阿D, 你要努力喎，我都35K。係呢，C你做乜唔出聲既？你便秘？
C：「Err... 我⋯我做緊CA，13K...」

你話係咪貽笑大方？

噤早ar

no show洗唔洗打電話去？
個日唔得閑 驚下次再報唔俾我st

稅局係工作量大，但同事關係好可以搭夠。

20歲入職，你娘親我40歲點都有co掛

6年後又一條好漢

當你地好好彩咁早有offer
我第一日報仍然要叫ST春

,

早晨咁多位 叫春未

ST 春
希望今日有

但如果有父幹呢

不如諗下依排股根就爆
對GOV 有咩影響....

上次2次一次減3%
一次涷薪..

早晨呀

spring interview

有父幹我理得你掃街呀！

想請問下你RD係咪強制要填14-Dec or before?

第一次咁贊同魔巴

不過岩岩打比我, RD填14-Dec之後要寫解釋再比主任批及提交相關證明, 咁我公司4weeks通知期, 即係最遲只可以填14-Dec啦, 咁我係咪要即刻辭職
我12月尾出雙糧, 點算呀~~

除非你提供到要更長既辭職通知期
否則...

派西位咪唔做

以前對租屋洗房屋津貼幾萬幾萬咁洗, 180K

外面減5%, 裡面減3%抵啦
仲未講炒

對租比人報串就仆街

搞左咁多年先捉左兩件去祭旗, 依家冇晒啦,

物理上冇左房屋津貼, 洗唔到

個2年我叫識識地佢地...真係好撚慘...
齊光是一個好人...

點解施主你好似好有年紀咁, 你幾歲架

st spring,到底幾時先有

宜家係咩世界？

竟然文員仔有大量u grad爭入去做。所以整個社會都好不滿

你之前in ACO定CA?

無知問，我想問以前中英數有科肥左，但唔係話讀完FD考政府，FD學歷當五科合格咩

咁樣報都會冇st？

姐係填左4week通知期 要交返證明文件

其實依家入政府都係支爆前想有好生活唶

我都好苦惱 想2月先做
而家辭唔到職住

私人工做做下可以炒你,
一到40歲就難搵工

岩呀......

第一批ACO Offer都未出，唔洗咁絕望喎

冇錯...
有咩事第一個抄D 年資高既

講真, 入政府之後最擔心0既野係可能冇左個移民權利唶.
哩個做外面好多西工, 死路一條0既工都夠分走落加拿大
, 如果做政府, 做夠十年就差唔多冇左個權利, 十年前D 工作經驗唔計

講係認，但通街都係大學生加會考過晒要求，點解要揀你？

真係有心做晨早自己讀毅進啦

封信寫明on or before 19-Nov要fax返比GGO, note1備註寫明please indicate your earliest availability by filling in a date on or before 14-Dec-2018. 照佢意思, 即係要求你填RD日期係14-DEC或之前, 佢岩岩打黎都講得好清楚, 遲過呢一日要寫解釋同埋提供證明比主任批, 我覺得而家一係即刻遲職, 以免蝕2星期代通知金(雙糧可能冇左), 一係照樣月底先辭職, 做到12月底, 博佢冇咁快通知training.

前題係夠錢

宜家都唔遲既,有料可以一take pass

實際應該真係得毅進當

毅進個認可會高過FD咩

又唔係呀
如果你係PROFESSIONAL GRADE
做唔做GOV 都可以移民
但係知唔知移民要幾$
同幾耐....
最少10年...都7-800K....

毅進政府自已開,點會唔認,fd 係ive開,認受性一向低 ,不過呢幾年承認左

自己Google 啦

如果佢心態係想升 要走位都要走嫁喇 有d office 無 career posting 點都要郁 ，有d 就 郁下section 搞掂，可能升都升得返同 office

估唔到你都有串人0既一日

ive 開的連其他院校都未認，仲講搵政府工，你梗係想比魔巴屌頂啦

十年儲1M, 屋企冇咩負擔有機會0既.

不過如果屋企有負擔, 好遺憾隻GAME已經完左 入ACO 都養唔起屋企啦

加油啦....

訓覺巴，我做到就快死啦

仲係度st 春緊，你就已經in 埋

都叫你走, 你又唔走, 真係幫你唔到; 今日下晝我又去見工

比咩人篤灰咁慘

佢外母

啱啱收到個電話同頭先問嘢果個一樣
政府問佢個基礎文憑有冇包中英，果個人自己都唔知，要打番嚟問。

佢話政府對資料話唔等同毅進文憑，又少一個對手

但我見我上手既另一半都係做aco，
兩公婆都做aco，
到左40歲升埋做co，
兩人既人工加埋接近6萬蚊。
當然私樓依然係供唔起，
但居屋公屋絕對負擔到。
而家育有一子，兼有錢剩可以去旅行。

幾熟既朋友親戚都信唔過係真既

攪清楚政府話認邊啲基礎文憑先講啦
政府撚狗咁撚

你覺得香港仲會經濟好?
香港根本就冇一樣優勢產業。

aco份人工(max黎講) 一個人夠洗有突既 如果2公婆都做野 成家都無咩大問題 要生仔就睇自己喇

我自己無打算生 就算你另一半出黎搵錢 要養一件 開支都好大 我就覺得份人工唔會比到個細路好多野喇

如果 本身覺得自己 起碼係 2a3o eo 料， aco有offer都唔好要 ，情願真係出邊做住考好

入得黎做aco 起碼某程度上都承認自己無料 (起碼我自己覺得係咁)

如果你可以做住考到其他post 咪當bonus

最有優勢咪綜援

我商科畢業只有會計/金融出路。
會計考牌好難，
金融要跑數又唔岩自己性格。
除左政府工同紀律部隊，
我諗唔到其他出路。

所以ACO 真係......唉......

搞到個地球咁臭, 我受苦, 仲要下一代受苦, 真係不了

考eo淨係練中英文都夠。
同埋要靚仔女。

諗起下一代讀非乞食科都可能係考緊ACO, 同埋要玩C++++ 0既ST, 真係不了

自己搵工仲唔夠慘

上一手做左幾多年就升做co ？

15年

巴打，你同我撞樣

大專/大學讀咩垃圾科搞到要入黎做aco

香港未來咁既環境 我就唔會想有下一代喇

用依加個經濟環境睇

住屋問題 如果結左婚 排幾年公屋 當然解決左(接受到住公屋既話)

如果綠表 排都排9 10年，到你拎到 都2皮半 另一半如果有做野 當你正正常常一個人 都有萬5蚊 要供居屋 都係可以既

其實我都覺得好神奇

Please indicate your earliest availability (by filling in a date) on or before 14-Dec-2018.

Please indicate your earliest availability by filling in {a date on or before 14-Dec-2018. }

真係標準SHIT ENGLISH 啵

同埋同之前聽人講都唔同玩法

我地願意早D入去辛勤工作

萬人圍屌HO, 做一年CS 物管都有機會入

大家有無咩網推介拎嚟練英文打字？ 之前有個巴打推介一個網站話好似skill test 咁 打緊果陣唔會顯示錯字 請問有無人記得係咩網站？

即係我一開始填4weeks已經錯晒啦, 真心蠢左, 不過都fax左過去, 而家都冇彎轉, 唯有聽天由命

我有衝動去做parttime物管

即係fg 22歲入去 37歲升co 52歲升sco

起左底我出過既post
同skill test有關既post
第一個就有link

差唔多兩皮野, 去個日本雙人豪華團都得, 真係肉都赤埋

物管都要收先得

39歲做SCO la
Sco 做夠2年就考得，唔係排排坐食mango

40歲前做sco冇難度

但係點解我見到好多co 都係就黎退休嘅阿嬸

收到skill test

interview spring呀

叫！

打埋幾多號考俾人參考下洗死咩

3/8 17/8報名
ST SPRING
ST唔好西走我，只係想有份安穩工做

你入政府但想移民?

in spring緊嘅巴打們幾時考？ 介唔介意講埋咩學歷？
聽講有人10月尾考已經收到interview

有得走邊個唔想走, 兩難囉

10/30 ST
HD
做緊垃圾工

報左咩？雙定單ca/aco?

Ugrad考aco是常識吧！

考埋CA先慘
搶左我地低下學歷既位

新界撚
單拼aco

You can't beat them join them

第幾日報

join緊啦 叫緊In春姐

第一日

姦房in
連自介都冇叫我
問D野好淺冇chur
成個流程好快結束
應該玩完

其實唔關chur唔chur事，最緊要都係睇下班面試官覺得你做唔做得嚟CA/ACO

下屆再黎過

可能冇下屆喇

面試係咪得一個地方in

FD認左十年都有啦 咪同毅進一樣

雙拼SKILLTEST呀🙏🏻🙏🏻🙏🏻

OU Distance Learning 認唔認

不過都要留意返有無報讀埋附加數
否則只會計五科合格（包中英但唔包數）
即係淨係報到CA

認真，有degree考aco真係最低limit,
渣住degree做ca自己都唔甘心下話。

FD 只係講五科，冇話包數學

上水都要嫁

政府基礎文憑（級別三）/基礎課程文憑 不等同中英數五科合格

好羨慕

我都有一個仔，不過好在有父幹

佢地想你講多少少
咁就比到分掛

無父幹 雖則住緊私樓 但幫唔到我幾多首期

上水冇考

同我一樣lolll

same with me~
咁應該冇問題啦, 恭喜左先

HP 平keyboard真係好撚難打
邊L個發明哩個keyboard

想問你咩考場？ 個情況同我一模一樣@@

99%位係front line比癲佬屌全家
不了

interview都開始左
而我仲未有skill test

我都係姦房, 中間明顯年輕D, 表情都係冇變化, 到最尾叫我拎齊野, 仲提我記得拎電話, 講野態度一D都唔串, 仲幾有禮貌添, but.....就係表情冇乜變化, 完全估唔到自己岩唔岩佢地心水, 點知都有驚喜. 我當時都係抱住冇希望就唔失望既想法, 有咪當聖誕禮物囉~

用依然叫春結束今日既回合

ggo 仲未收工架
spring interview

手足呢個都知道

岩岩去左補交文件
全部見既都係呀姐呀嬸

快啲比offer larrrrrrr

多謝提點 即係仲可以叫多陣

雙拼第一日報有st未

我仲未有ST啵

Ca 全女

想問補交文件駛唔駛即日send返email？
啱啱收到電話叫我補
但係我最快聽日先攞到張cert

你不如親GGO未收工打去問
如果真係想知

依家呢?

咁又唔知喎⋯⋯⋯

個樣炒哂車咁款嘅毒撚就算做到行政長官都未必溝到女

第時層樓咪又係你

未必架呢D野

打字冇問題
但WORD EXCEL各完成得一半（都未必有）有冇機會in
唔知係份卷難左定我嗰日太失神

你都係想我地講有機會姐

想有經驗人士講下
我考過一次又係做唔完excel但有得in
但自己唔SURE 唉

頭先北角考完
Word真係好難 好多唔識做

溝女關aco咩事
做咩都係唔好嗰度食嗰度屙

朋友做WM
條女考緊2A3O 仲要有次聽到佢話CA ACO咁低人工

考到唔知會唔會飛我個FD呢 (佢好型仔)

如果題題都只做到一半呢

完了吧。。。

巴打們有野想請教下 ,條題目係:
4) 在第二段與第三段加入一個欄位，然後插入置右方格，左邊插入picture 3，右邊插入picture 2，並將圖片內容置右，兩圖中間有四個空間位，然後調整列高為內容大小，並以文繞圖，文字與圖片距離為0.2 cm

我做法係整個表格,然後插入圖片,置右,之後有試過將d文字與圖片距離或表格與文字距離set為0.2cm,但都係同標準答案差好遠,唔明應該點做好

做wm先好
兩年幾有公屋/綠表

之後resign 再考其他位
正

去過幾位aco男同事既婚禮，
不過多數有d家底，
或女家有家底全包

St完一星期
繼續aco in spring

word excel懶人包有冇得下載架

唔好打多打少，打多錯多

我剩係搵到個BLOG, 係咪跟果個BLOG做

魔語錄又要出動
呢位考生！你知唔知你依家既情況好危險呀！你d問題嚇親人呀！

過幾日去ST, 岩岩先開始溫EXCEL同WORD

冇了

平時有用開唔駛咁驚

當日常返工比pivot table 同vlookup 強姦緊個時
st d excel 真係易到一個點

我冇做開文職好耐, WORD/EXCEL都好耐冇用

介唔介意講下大家咩年紀?

65

絲打 邊日考？？

32

有冇人用google email 都未收到st (雙拼) ?
懷疑個email壞左

vlookup真係唔知乜7黎, 溫到頭都大埋

st 唔撚洗考vlookup

好啦 追曬post
我呢d有拖延症既人 拖到唔記得報aco
然後ca就拖到最後一日先報
見post名都變到interview 都諗住算數架啦
上星期又俾我收到st email
但仲未溫書 該如何是好呢

唔撚是呱, 我仲研究左成晚係乜7野黎

ST SPRING

史豐收速算法

隨緣

[member]其實excel果到多唔多野要攪, 定係得幾題做下棒形圖果d圖表係咪一定要識 [/member

有新界北區單拼ACO嘅人收到ST未?

新東same

話咁快又就完一個post
辛苦晒主任諗topic

緊係扮死狗啦

今時今日香港已經玩完，邊有得創業
我呢D老野求穏定做到六十五退休等死算啦
自己學歷又低，去得邊？

要考死得人多

拖到考之前一小時先温

邊使resign 過左bar考咪得

嚇你而已

[member未perm前唔好咁串啦[/member]

Offer spring

In Spring

一日之計在於春

interview god

一心只求CA

同樣呀

vlook你老母咩

直頭痴撚線，活地獄

東方瑞士銀行我又唔係好擔心

我都做唔到哩D 偷呃拐騙0既野先入NGO唶
係估唔到入到去都係偷呃拐騙

做咩要提東方瑞士錶行?

考埋hlookup 呀

有無巴打頭兩日報都未有ST

所以你係ngo做緊?

你同我企係度！咩叫搵唔到呀！下？

淨係識得喊有鬼用？

st spring
魔語錄出現了

Here you are

30歲考到2a3o都已經好好。
立即飛上枝頭變鳳凰

現實係 2a3o 好多無 做／讀 過相關 field ， 已經比人screen走左

係呀, 冇物管已經入唔到HO啦, HO 仲要出晒名西位. 所以我都諗過轉行做物管再搏入去

所以唔好諗住入左aco再去考2a3o。
呢個想法大錯特錯。

如果係aim HO, 出去做返2年 物管先

考到入黎 走唔到其他位 你只可以接受 3皮頂薪依個大前提

但係唔通又為左2A3O個要求, 專登去搵物管工咁呀? 咁都本末倒置唶

應該考SS II，做幾年考ASO...

有創意

唔好玩,aso d 位少到喊。

咁你應該揀定有興趣既2a3o再做相關行業，
或者搵個同多個2a3o位有關既行業，
想做住aco考2a3o點都要出面做過一兩年。

利申：現職2a3o

主任順便send埋比我得唔得

In完女女女房

你IN CA定ACO?
自己表現如何?

今年姦房會唔會又係上屆姦房個三個

CA
我覺得一半一半
職能有問但答左一半其他唔記得

其實會問D咩題目?